紫荊黨空降 建制派：廣東話都學唔識，學咩人從政？

「香港紫荊黨」今年蒲頭，由一班由大陸「海歸派」、中資機構嘅成員成立，有別於傳統建制派土生土長、喺香港社區經營多時嘅香港人。紫荊黨創辦人王山不滿建制派喺區議會選舉中大敗，揚言要團結「包括約二百萬新移民中的愛國愛港人士」，最近就放風蒲頭，開始招收黨員。不過，建制派中人就唔多服氣，質疑佢哋本身都唔係香港人，有乜資格「空降」政壇：「嚟咗香港咁多年都唔學廣東話，學乜人從政啊？唔好話市民唔妥，我哋建制派都唔服啦！」

民建聯及自由黨對外都宣稱，唔覺得會威脅傳統建制派政黨。港區全國人大代表、民建聯葉國謙就回應指：「民建聯有人大委員，喺香港社會有行會成員，有立法會議員，目前政黨在立法會最多成員。背景來講，我唔覺得而家睇嘅紫荊黨有很大優勢。」

話雖如此，紫荊黨創辦人李山嘅言論對甚有威脅建制派嘅意味。佢上年底撰文指斥建制派政黨「無論是在組織協調、資源調配方面，還是在宣傳動員、議題設置方面，都與泛民派政黨顯示出很大的差距……長期脫離香港社會和民眾，未能把廣大香港市民『對美好生活的嚮往』作為本黨的奮鬥目標」。又不斷強調「要從根本上改變香港目前嚴重失衡的政治生態，就應該儘快成立新的愛國愛港政黨」。

建制派表面上妥協，實則對於紫荊黨嘅橫空出世甚為不滿，質疑唔識廣東話、唔識香港文化嘅紫荊黨人點可能同香港市民溝通，促進社會和諧。消息指，建制派成員曾經提出質疑指，紫荊黨嘅核心成員聲稱來港多年，但就冇學好廣東話，「學咩人從政？點可能同市民溝通到？唔好話市民唔妥，我哋建制派都唔服啦！」認為紫荊黨插手政壇會損害建制派喺上年區選至今努力經營嘅形象。

有分析指，「紫荊黨」成立半年後曝光，顯示中共唔再信任喺香港嘅傳統建制派，認為佢哋已經發揮唔到擁護政權嘅作用。即使最大建制政黨民建聯，喺中共眼中都太有地方主義色彩，唔係根正苗紅嘅自己人；估計中聯辦會削弱畀建制派政黨嘅資源，首當其衝將會係行政會議成員葉劉淑儀所屬嘅新民黨。

根據「紫荊黨」上載至公司註冊處嘅文件顯示，該黨創辦成員由全國政協委員李山、中播控股主席黃秋智及卓悅控股主席陳健文三人擔任。建黨目的包括支持「一國兩制、高度自治」，改善中央政府及特區政府嘅關係等。佢哋仲計劃招募 25 萬名 18 歲以上的成員。

獻世派屌緊阿駱生？

歧視新移民！黑暴！

快啲狗咬狗

建制派已成condom

普通話都講唔正 學咩人奶共?

廣東話係方言

紫荊黨幾好
真紅底

唔會好似果D 藍底
明明心底最撚憎支那文化
但又要奶共扮愛國

全力支持 加速100%紅

建制變本土?
去國安處篤灰

放上微博
佢玩撚完

鳥盡弓藏

pin啦屌

原本重有得做狗 依家狗都冇得做

雖然最尾都係要硬食 但都樂終見到建制成condom

調番轉講 ，普通話都學唔識
成9日話 代表 港豬 同 支共溝通
學咩人從政?

我不如投紫荊黨 真紅黨 終極加速

選完咪知囉！我第一個投紫荊黨！起碼新人事！希望為香港帶來新氣象

中共就，選票，我給你，才是你的。我不給，你不能搶

根本止經黨嘅客源就係唔識廣東話嘅蝗

你唔同新移民講

秒

反正泛民 本土全線收皮
為左攬炒 一定票投 紫荊

歧視新移民呀係香港洗撚識廣東話咩 識背习語錄就夠啦

吾與共匪不兩立

睇戲睇佢哋狗咬狗骨算

係你班柒頭要去就佢地啊,訓撚醒未
叫人學廣東話

港共完全無政治智慧, 中文又唔讀好, 唇亡齒寒, 兔死狗烹佢地識唔識架

梗係睇班支那人點樣選舉失敗然後DQ建制俾位支那人上更加好睇啦

民意授權呢樣野我絕對唔會俾支那人同埋建制

狡兔死，走狗烹
販民死左, 奶共派死得

分化師可以做野

仲廣東話？
講好d普通話先啦傻尻

咁你班奶共無腦都做到議員 點解人地又唔得

正正經經回歸祖國不是更好嗎

忽然本土

用拜登果招，紫荊黨會拎到700萬票自動當選

狗咬狗

終於揾到呢段

成日話普通話咁優越點解仲要學廣東話

係呀，洗咩驚

講廣東話 仲唔係本土派？拉

歧視？

王山定李山呀

邊撚個話廣東話都學唔好唔可以選？
呢d一定要開名
辱華啊

犯國安法
拉得

仆街，真係會出現含淚投民建聯

反了反了

全力支持紫荊黨

正想講
想搞廣獨？

中共就係要滅廣東話
你地班獻世派祭旗先

普通話都唔講 學咩人建制啊

習大：你覺得我懂聽廣東話嗎？

Dog eat dog

你想歧視新移民？

玩撚死佢地先過英國

狗咬狗.gif

未富先驕

只會單方面比人咬，點狗咬狗

即係歧視廣東省省長
你死啦 政治不正確
想分裂國家

張肥峰
同
占賠中

難道佢地識講廣東話？

民建聯變本土派

周浩鼎稱應准內地港人投票

在閱讀
周浩鼎稱應准內地港人投票 林卓廷質疑如何查境外賄選

周浩鼎稱應准內地港人投票 林卓廷質疑如何查境外賄選
政治 14:29 2020/10/14
熱門保暖大法 超市大搜查 消委會 防敏 香港愛情故事 踩過界II 使徒行者3 兒童健康 烹飪教煮 自助餐優惠
有關容許居於內地選民投票，民建聯立法會議員周浩鼎認為是「恰當、應該」。（資料圖片）

▲ 有關容許居於內地選民投票，民建聯立法會議員周浩鼎認為是「恰當、應該」。（資料圖片）

行政長官林鄭月娥早前表示，研究讓符合投票資格的選民，在內地可投票，認為是社會的訴求。有關容許居於內地選民投票，民建聯立法會議員周浩鼎認為是「恰當、應該」，指過去對於選民登記「通常居港」上，條例沒有清晰定義，但有法庭案例顯示在處理上是相對寬鬆的，即使有某些時間離開香港到其他地方居住，只要是有特定目的，也能被視為通常居港，而一個人也可有兩個「通常居住」地點。

周浩鼎今（14日）在一個電台節目表示，在內地投票具體操作問題方面，香港有駐內地經貿辦，可研究借用或另設票站。

有報道指，政府初步計劃委派香港人員往內地站票工作，有關票站秩序考慮交由內地執法機關負責。周浩鼎指，不擔心由內地執法人員維持秩序會影響大眾對選舉的信心，認為不需要為內地人員加上負面標籤，最重要的是到時清晰告訴選民該怎樣做。

唔好意思呀阿鼎
啲境外投票唔係俾你
係俾紫荊黨

不過朕都多謝你當日支持境外投票
呢度冇你嘅事，你可以出返去

香港有少數極端分子說：撚皺
原來是玉石俱焚的意思！

手足

歧視

支驚黨：咁簡單啦，立法通告取消廣東話

劇本咪將衰嘢推曬比建制同林鄭，之後自己攞光環，話你班香港人廿年來治港唔掂，要靠我地大陸人

要話比支共聽
紫荊真紅 先係民意
等支共 名正言順 換晒政府 黑警做支那人

手足要統戰紫荊黨

分分鐘 疫情一完
支共 開番投票
到時紫荊全面進場 同大家見面

😨😨😨

好呀，你班契弟以後全英文發言吖笨

估唔到咁快就睇到淫賤聯滅黨

民建聯DAB - 【有嘢講－鄭泳舜：就境外投票特區政府應該與時並進 ...
「境外投票 民建聯」的影片

阿舜呀阿舜
當日支持境外投票
估唔到嗰十四億票唔係入自己袋
係俾咗紫荊黨呢

一大堆咩柒 西門 , 藍絲KOL
諗住 接收 泛民遺物 ，個個諗住做立法會

而家突然殺出紫荊黨
睇港奸夢碎真係興奮

突然本土

反正都係變香港市
好想見證民建聯工賊會仆街

D 傻鳩 民賤聯 以為支共 係用來配票比佢
原來 係配比真紅 自己友
笑到肚痛

藍屍廢老普通話最屎

建制派犯國安法
拉人啦

連官話普通話都唔識 學咩心從政？

狐死，d狗會點呢

班撚樣国歌都唔識唱

不可給予止驚党民意認受
全民廢票運動

鼎鼎 會錯意
以為係安排配票比自己

等自己可以安穩做到2046
分分鐘 疫情一過 ，紫荊一區入夠 三條隊
一次拎晒議席

咪撚亂動員啦

唔夠宣傳 又無實際用途 動員得多好易有疲勞

仲有亂咁做左個target出黎 做唔到又做個失敗感出黎

明白晒

你on9 呢啲選舉都endorse?

歡迎少數派為生存加入攬炒中共

周浩鼎 五萬七千票
王軍 一億六百萬票
李闖 三億八百萬票
朱由儉 二億七千萬票

紫荊黨全取三席

已經二百萬新移民

當初唔玩到咁盡，留返班泛民係到，咪唔洗做 condom 啦而家

收皮 北京話唔係？

除左曾鈺成
有邊個讀過書丫
都冇人識歷史

啲學位都係買返嚟嘅

共產黨睇黎想紫荊派取代現時保皇 由保皇扮民豬黨做反對聲音

唔好得個講,做d野出黎先
將香港黑狗人工拉低至支那公安人工,好多真香港人會支持你地

大家既票源一樣既啫

狗咬狗骨

建制學做反對派搏保住個位者

置之死地而後生呀！傻仔

又黎

出得多post就 好勤力wo pr公司
無出過就鬼ac 五毛

一黎就標籤 再直接否定唔洗用腦反駁 典型弱智左膠手法

再講我acc開得仲早過你 果陣邊有咁多亂屈pr五毛

有得你話唔服㗎咩？你哋自己爭取大灣區港人投票㗎喎

而家最好做，係咁易比少少制策懷柔吓，要做得好過林鄭容咩易

Feel 到好撚驚

預言：之後選舉一定有PR話要投支荊黨加速建制死亡

正！
夠膽叫人學廣東話？
犯國安法拉得

咁咪強制要求全城香港人講普通話囉
呢d都唔識變通學人奶共

等睇紫荊薰對抗淫賤聯，鬥個你死我活

行政長官林鄭月娥發表新一份《施政報告》，在《施政報告》附編中提到，政制及內地事務局研究在內地設立投票兼點票站，方便已登記選民在明年立法會換屆選舉投票。

據附編所指，政府研究在香港的公共選舉使用電子選民登記冊，核實選民身份及電子派票，目標是明年選舉落實相關措施。

報道引消息指，由於現時《選舉條例》未有提出如何利用科技派票，因此政府認為一定要修例，同時要研究條例可否跨境適用，當局會研究在明年立法會選舉的直選及功能組別實行電子派票，亦打算在超級區議會界別，實施在投票站即場點票，預料可避免有約1萬人同時在中央點票站聚集。

對於曾有意見提到投票設立「關愛隊」，消息指，政府傾向不希望在疫情下，有太多人聚集。

------------------------------------------------------------
支那人個劇本都SET好晒， 到時境外 電子投票 全面配票 比紫荊
反正都國安法 都立埋，唔差在 一鋪換晒D 自己人入去

到時 電子投票 ，你玩野 分分鐘入晒LIST
仲話白票???
你係要扮對抗 不如走佬啦

內鬥？
支共一聲令下你班獻世派都要收皮啦

建制都有熱狗

到時垃圾會會立法改用普東話架啦。

你班淫賤聯仲喺度懵盛盛。

成班建制傻鳩
奶共不成又去唔到外國了

表面係狗咬狗，
實際係民賤聯、工賊黨、自由黨等傳統建制扮「忠誠反對派」。

之前泛民總辭，班保皇狗已經開始腳震出嚟挽留啦

最好笑係佢地啲支持者開哂香檳

扮唔到 全部都係支那狗黎
出賣香港人

工賊會吳秋北咪一樣

個建制派剪影似邊個？

佢地主政果陣，香港仲會有廣東話？

黨做野有晒時序
民建聯可以再見了

講真，有幾多個建制係真心愛國丫。咪又係為錢出賣香港人，你估阿爺唔知咩

似葉劉

遲下要用蝗語開會添呀

施政報告都話下年會有電子投票 ，境外投票

仲廣東話? 過多兩年講廣東話=港獨分裂國家

笑死
終於輪到佢地笑人地唔夠本土

我覺得唔會收曬皮，會變忠誠反對派裝飾吓，紫荊就變建制派

為了展示比對方更愛國, 鬥快打祖國疫苗阿笨 !

So true

咱們垃圾會要說普通話，哪個建制派不能說標準普通話，就是外國間諜，国安法侍候

下屆 紫荊黨x民建聯 瓜分90%議席
當然點都會留返個位畀鄭蟲泰

黃店熄燈有幾麻煩到你?
撳個電制表態又驚比人拉?
唔係唔用腦反駁你
係屌你都嫌晒精啊傻鳩

幫佢舉埋
「香港人講廣東話，唔識聽就返鄉下」

而家嗰班condom

個黑影元秋嚟既?

早排重見佢地好爽咁食零食開會
唔夠一個月已經黎料replace佢地
遲d連會都冇得你地開

兔主席出完書
即刻就要攪你香港班 deep state...

萬一立會選舉真係冇晒反對派
我肯定投票比呢啲紅黨
同班藍班攬住一齊死

就係唔識廣東話, 先根正苗紅呀.

藍屍*

建制終於嘗倒condom 滋味.....
以為扮愛國愛黨就官運亨通，中共要全面接管香港，全部部門及政黨換人換血係正常......

邊個咁撚串呀, 国安法拉佢啦

爛泥扶唔上柄

立法取消廣東話咪得囉, 反正林鄭都要聽佢地支笛

無哂民主派要內鬥

本土 遼國
泛民 金國
中共 蒙古
建制 大宋

遲早到黑警
支那人連奶共議員 都唔相信

會相信一班 渣槍既港豬??

當自身利益受到威脅，就話人地廣東話都唔識冇資格。平時又叫要與內地接軌

最撚鐘意睇班建制內鬥

係中國地方唔講普通話 講廣東話從政？？？

保皇黨 做你既condom啦

但句對白比較粗魯
唔似葉劉會講

正牙，香港好快變做中國，終於淘寶唔洗運費

推

佢要你講返普通話都仲得

其實喺中共眼中，止驚黨未必衰過民賤聯㗎。港漂想落地生根，佢唔會想玩死隻金鵝，民賤聯想搵多2年錢就，我話知你死

支持

寧願全面赤化，好似澳門咁
年年派錢科水 ，收買你班賤民

好過而家咁 ，屎都無得你食
仲要睇面黑警面色

我係紫絲丫屌

支持一國一制。

中國人中國地方講咩廣東話,中國官方語言係普通話, 拉鳩晒班仆街犯國安法
以下犯上

個黑影咁似芬姨姨既

屌人唔識廣東話

中共來講係搞地方方義

建制已完成歷史任務，和廣東話一樣是時候淡出了。未來建設香港的工作，留待俾紫荊吧！

笑料一定多

唔好on9 有冇聽過兩宋滅亡個故事 你可以揀唔投

你啲支持者咪一樣學唔識廣東話

一齊講普通話咯
點解要就你香港人

你都on9 佢哋鍾意圍爐自己做大戲扮鬼打鬼係佢哋嘅事 想拎民意授權個名就發夢啦

曾國衞：將就處理歧視內地來港人士問題訂下路向

保皇黨：俾人強姦都會掙扎下啦

含撚啦屌你老母傻閪熄個燈都驚

諗起之後立法會開會個個講普通話個畫面都想嘔

整整下民建聯變左民主黨
忠誠的反對派

一早講咗無泛民立法會仲好睇

Set自己士碌架

人地冇當過你地係自己人

個背影似係姐姐黎

個個海歸，英文都屌打班垃圾

ANYONE BUT DAB

仲有小明

份工危危乎
在國家面前普通話大過廣東話
全部犯曬國安法

民主建港協進聯盟

唔知邊班仆街呢十幾年日日嗌普教中呢？

制造「反對派」
唔好天真以為佢地狗咬狗

建制代替泛民成為反對派

支共：「民建聯親，工聯會親，都不及北方支那人親！」

劇本黎
紫荊黨會同建制派對立
建制派會取代泛民變成忠誠反對派
代表本土利益代表
而原民本派全部DQ無得玩
政府可以繼續話議會仲有反對力量，唔係一言堂

condom 用完仲留？

緊係撐紫荊黨啦 有親生仔撐唔通撐二奶仔咩

北京話係，廣東話唔係

非專業，但見好多definitions of dialects, 都係要求mutually intelligible, 即係一個講British English, 一個講American English, 雙方係溝通到

大部分北方話都做到呢一點，但一個講普通話，一個講廣東話，如果本身唔識對方語言，根本就做唔到，雞同鴨講，最多只係the same language family (語系)

Yes
根本一早夾定
泛民唔肯做忠誠反對派
就搵建制派做
然後搵紫荊黨做返建制派原本定位
然後兩邊互屌扮對立
其實劇本黎
然後香港人就以為議會仲有反對派制衡紫荊黨
但其實佢地做緊show比你睇
成班人話咩建制紫荊內鬥好好睇
就中正佢地劇本，存在議會仲有反對勢力幻想中

個剪影咁似葉劉,btw真係柒唔係扮,仲未知死期到

支國廣東省長同書記要唔要識廣東話？
你民賤聯柒夠未

學術上 廣東話係language
但係定義language定dialect基本上都係政治考慮黎

知驚未

等佢哋鬼打鬼都好!

收皮啦, 人地紫荊黨一定多資源過你地, 你地建制condom黎咋

似係女性，但唔係長頭髮，又未到短頭髮
似葉劉，梁美芬，麥美娟是旦1個

閪門 陳詠欣已經喺度喊緊
舐又舐到落春底 但名利又冇
真係charm charm pig

相反 亡國興同老鼠成食晒老共啲油水
名利兼收 生活無憂
一個上屆落選因禍得福 一個交棒畀企鵝鈞
好大機會唔使被制裁

你理得班人識唔識廣東話吖，人哋根正苗紅你有得say咩？

鬥紅 鬥愛國 有咩問題
遲啲全世界攞晒本毛語錄出嚟鬥紅 你班藍絲實唔夠實力

再嘈 用國安法拉晒你班 建制派

睇你哋仆街最開心！

出賣港人，自己都被遺棄

屌你老母，連反對票都唔敢投，學咩人從政

新世代都轉緊普教中 普通話先係大勢所趨 要學既應該係建制派

建制派很快被立法局保安趕出議會。大快人心！

冇民意基礎嘅野掂都唔好掂。如果唔係點制裁？

講得出咁證明好醒撚驚

咁快就狗咬狗
唔好咁on9啦
香港好快要講普通話啦
仲想叫人學廣東話
返轉廣州睇下D人講咩先啦好嗎
你地班保皇狗學好普通話未呀

呢到中国香港呀
識廣東話做咩
少數派想搞港獨？

社會主義鐵拳

下年好似有境外投票喎

講背景 人地直接向中央交代呀

你班condom繼續呃自己

內鬥

睇到班建制騰晒雞就覺得心涼

回歸強國咁多年都唔學普通話，學乜人從政啊？唔好話市民唔妥，我哋黨委派都唔服啦！」

藍絲食屎啦 抵撚死

可以入定堆花生先

Push this

抵撚死
一早話左搞完本土民主派就搞你地
鳥盡弓藏
成班日日就想對家死
真係無腦

港共一早知自己係condom, 又知自己廢，唔奶共可以做乜，而家又出來扮晒嘢，呢住呃下人，對好下鬼佬，但香港有咁上下學識錢財嘅人和鬼佬一早個你支共掌權以來都係行非我族類呢套，港共等走狗烹把啦

molamola

邊個話香港只能有廣東話
唔係你哋推乜撚普教中？

扮乜春，咪又係中共隻狗

大家不如諗下有冇方法takeover 建制派嘅資源比黃圈

好過比班自私用

普通話係香港官方語言之一

習主席都係從政
建制派係咪想搞港獨

要含淚投佢哋

乜要架咩？

唇亡齒寒

食屎啦走狗

人地第時要你含你都要含啊

廣東話？
民建聯搞港獨

民賤聯末日近啦

張華峰D廣東話又學得好好咩?

廣東話？ 食得㗎？

以後開會用普通話

全港中小學強制講普通話

傻仔，人哋服務對象係阿爺唔係香港人呀

你保皇黨啲所謂鐵票只係一個數字，無論條友叫李收皮定吳英俊，幹部咪一車車送去票站，條友講乜話唔係問題。

赤共VS土共

兩舊屎上面仲要有人叫我哋揀舊嚟食

我覺得有啲似元秋

選完咪知囉

佢哋唔係咁on9以為d票係佢下嗎， 係配畀咋

condom 唔知自己係 condom

中國人真係骨子裡最鍾意內鬥既民族 無共同敵人個陣就互片鬥紅鬥藍

本撚吹屎眼

統戰
拉一派打一派
拉完你班建制打民主派本土派
自然會拉紅底派打你班建制

直頭係

有咩唔得

blocked

真係好撚肉酸呀禮義廉

都唔知會翻舊帳？
老廉唔好瞓啦，國家有好多任務俾你⋯

雜種叫佢奶我唔信佢會唔奶

當建制都唔夠藍，唔夠紅 黎緊佢地係咪會變中共眼中嘅本土

Condom

唔駛排隊投票
真好

支共：ok，我推行普通話教育

認真，遲早問題；共產黨先唔會俾咁唔根正苗紅嘅人保持有一定份量嘅代表性及社會影響力； 閹割佢哋嘅時候如果有人｢反對或反抗｣，中共只會視之為｢隱藏嘅反對份子｣去清除，到時要屈個罪名就好難唔出現分裂國家一類。

好想睇建制派黑暗過最黑暗的一天遊行

獻世派係咪搞錯咗
就係因為佢哋唔識廣東話，所以先有得接收你哋個位

內鬥了

直接改名叫中國共產黨香港分部仲好啦，大把極權主義者票源
香港大部分人都支持極權統治，開宗名義使乜驚

投中環精英北佬好過投老鼠芬周浩頂粗口娟呢啲垃圾啦

核撚突到 而家又要同正宗支那人爭飯食

你死啦！你話駱惠寧！

呢個真

違反國安法la 拉得

泛民都掃走哂
駛鬼你班獻世派做中間人
係輪到你地 ga 喇

乜原來建制派咗本土

狡兔死 走狗烹

想了解【紫荊黨】就要睇 ↓

你又有道理喎! 佢地起碼真有好多投資、及要顧及北京同袍在港資產，起碼唔會似 777 攬炒、亦唔會似民賤聯咁蠢咁無知，點都好過班奴才中奴才 !

我一撚定入党

紫GANG党等埋!!!

早唔黎遲唔黎泛民總辭先黎
你以為真係內鬥咩
佢只係想填補泛民本土議席空缺
扮下議會有不同聲音咋

黨支部就黨支部啦
紫荊黨

幾時可以加入紫荊黨

笑撚死

100%紅姐係單一陣營
有份撈油水

抵撚死

本土主義
国安法啦

民建聯molamola

保皇歧視支那人，分裂國家感情，違反黨安法

你覺得下年有選舉?

香港文化？
無病啊, 要融入大灣區啊柒頭

其實大陸片係好有message㗎

又係扮有反對派

佢講張華鋒？

民賤聯上下三代親朋戚友都在香港，做事左顧右盼，未夠狠未夠徹底，只有外來者做事才夠心狠手辣，完全係共慘黨最愛。

佢哋歧視新移民？

有人開始暗暗幫支那黨拉票
之後根本就無選舉 只有做show
點拗都無意思

本土派先講廣東話

民眾喜迎止驚黨

射落海算

西環開始揀契仔契女

黎緊無民主既立法會大把位

係時候企出黎
等人揀到自己

立法會建制爭櫈仔遊戲開始

抵撚死攬炒啦建制狗

the queen's gambit唔口岩香港人
鬥獸棋口岩啲

狡兔死，走狗烹

乖乖地做個避孕套啦

唔撚投壓低個投票率然後食花生睇佢哋狗咬狗

屌你一陣限制出境

其實之前話廣東話係方言已經寫好劇本
香港官方語言係中文，得官方語言，冇官方方言。
人大釋法搞掂

焦土

好生動

共匪一定大清洗
香港人太唔了解共匪

呢班友根本已經無曬利用價值
留你係度把鬼咩
緊係塞滿自己人

就係講廣東話唔好夠晒親切感先至可以吸引住公屋嘅新移民票源吖嘛！

我都有睇兔主席講deep state，但睇完真係一頭霧水
佢一時話香港既deep state係「泛黄的統治精英及基層階層」，即係黃絲
但另一時又話deep state係「利益驅動」，「在大政治上、在根本政治上是絕對服從北京的路線」又處處維護自己利益，即係藍絲
咁deep state到底係黃絲定藍絲？
連咁都講唔清楚，藍營啲人仲當佢係寶